On donne la figure ci-dessous dans laquelle $M$ est le milieu de $[EG]$ et $[HF]$.

\begin{multicols}{2}
  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}[scale=0.7,every label/.style={font=\scriptsize}]
      \coordinate[label=above:$M$] (M) at (0, 0);
      \coordinate[label=above right:$F$] (F) at (15:3cm);
      \coordinate[label=below left:$H$] (H) at (195:3cm);
      \coordinate[label=above left:$E$] (E) at (150:4cm);
      \coordinate[label=below right:$G$] (G) at (330:4cm);
      \draw[thick] (E) -- (F) -- (G) -- (H) -- cycle;
      \draw (E) -- (M) node[midway,sloped,font=\scriptsize] {/\!/}
      -- (G) node[midway,sloped,font=\scriptsize] {/\!/};
      \draw (H) -- (M) node[midway,sloped,font=\scriptsize] {/}
      -- (F) node[midway,sloped,font=\scriptsize] {/};
    \end{tikzpicture}
  \end{center}
  \columnbreak
  \begin{enumerate}
    \item Compléter~:
    \begin{center}
      \begin{tblr}{width=0.8\linewidth,colspec={X[r,1]X[c,4]X[l,1]}}
        & {\scriptsize symétrie par rapport à $M$} & \\
      $E$ & \tikz{\draw[-latex'](0,0) -- (3,0);} & \pointilles[1cm]\\
      $F$ & \tikz{\draw[-latex'](0,0) -- (3,0);} & \pointilles[1cm]\\
      $G$ & \tikz{\draw[-latex'](0,0) -- (3,0);} & \pointilles[1cm]\\
      $H$ & \tikz{\draw[-latex'](0,0) -- (3,0);} & \pointilles[1cm]\\
      $EFGH$ & \tikz{\draw[-latex'](0,0) -- (3,0);} & \pointilles[2cm]\\
      \end{tblr}
    \end{center}
  \end{enumerate}
\end{multicols}
\begin{enumerate}
  \setcounter{enumi}{1}
  \item \begin{enumerate}
    \item Que peut-on dire du quadrilatère $EFGH$~? Justifier la réponse.
  \item Écrire une propriété faisant état du résultat précédent et qui commencerait par~:
  
  \textit{\og{}Si les diagonales\dots\fg{}}
  \end{enumerate}
  \item \begin{enumerate}
    \item Compléter~:
    \begin{multicols}{2}
      \begin{center}
        \begin{tblr}{width=0.8\linewidth,colspec={X[r,1]X[c,4]X[l,1]}}
          & {\scriptsize symétrie par rapport à $M$} & \\
        $[EF]$ & \tikz{\draw[-latex'](0,0) -- (3,0);} & \pointilles[1cm]\\
        $[EH]$ & \tikz{\draw[-latex'](0,0) -- (3,0);} & \pointilles[1cm]\\
        \end{tblr}
      \end{center}
      Que peut-on dire de $[EF]$ et $[HG]$~? 
      
      et de $[EH]$ et $[FG]$~? 
      
      Justifier les réponses.
    \end{multicols}
    \item Écrire une propriété faisant état des résultats précédents et qui commencerait par~:
    
    \textit{\og{}Si un quadrilatère est un \dots\fg{}}
  \end{enumerate}
  \item \begin{enumerate}
    \item Quel est le symétrique de l'angle $\widehat{EFG}$ par rapport à $M$~?
    \item Que peut-on dire de ces deux angles~? Justifier la réponse.
    \item Citer une autre paire d'angles qu'on pourrait associer de la même manière.
    \item Énoncer une propriété faisant état des résultats précédents et qui commencerait par~:
    
    \textit{\og{}Si un quadrilatère est un \dots\fg{}}
  \end{enumerate}
\end{enumerate}